# Actions

Action'ы служат для непосредственного управления роботом. Это часть API уровня, состоящего из action'ов и condition'ов.

### Общие команды

| Имя                | Описание                                                     | Параметры                                                    |
| ------------------ | :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- |
| get_closest_buoy   | Получить ближайщий буек на основе данных к realsence. Возвращает положение буйка и true если хотя бы один буек найден. Иначе возвращает false. | ---<br/>geometry_msgs/PoseStamped pos<br/>bool done          |
| get_home_direction | Куда ехать домой (на север или на юг) <br/>(по факту, сервис цепляется к топику и ждёт, когда телефон определит и пришлет направление. <br/>Если его вызвали до получения сообщения - тогда HOME_UNKNOWN) | ---<br/>int32 HOME_UNKNOWN=0<br/>int32 HOME_NORTH=1<br/>int32 HOME_SOUTH=2<br/><br/>int32 home |
| lighthouse_command | Изменить состояние lighthouse'а: поднять или опустить его. Можно отправить команду, которая активирует/деактивирует маяк без использования мотора (все то же самое, но команды для мотора будет проигнорированы) | int32 RAISE=0<br/>int32 LOWER=1<br/><br/>int32 cmd<br/>bool use_motor<br/>---<br/>bool res |
| refine_buoy_pos    | Уточнить координаты буйка, используя данные с realsense. Возвращает уточненную позицию и true, если удалось уточнить. Иначе возвращает false. | geometry_msgs/PoseStamped pos<br/>---<br/>geometry_msgs/PoseStamped pos<br/>bool done |

### Управление манипулятором

| Имя                               | Описание                                                     | Параметры                                                    |
| --------------------------------- | :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- |
| activate_windsock                 | Активировать windsock манипулятором (повернуть манипулятором так, чтобы повернуть windsock) | ---<br>bool res<br>---                                       |
| gripper_command                   | Изменить состояние гриппера: закрыть гриппер или открыть его | int32 GOAL_CLOSE=0<br/>int32 GOAL_OPEN=1<br/><br/>int32 goal<br/>---<br/>bool res<br/>--- |
| manipulator_lighthouse_activation | Шлепнуть манипулятором lighthouse, чтобы "активировать" его  | ---<br/>bool res<br/>---                                     |
| prepare_manipulator_for_drive     | Подготовить манипулятор к езде (установить его в такое положение, в котором он должен находится когда робот едет) | int32 POSITION_WITHOUT_BUOY=0<br/>int32 POSITION_WITH_BUOY=1<br/><br/>int32 position<br/>---<br/>bool res<br/>--- |
| prepare_manipulator_for_take_buoy | Подготовить манипулятор к захвату буйка или его установки (пододвинуть манипулятор так, чтобы он смог захватить буй или поставить его) | geometry_msgs/PoseStamped buoy_pos<br/>---<br/>bool res<br/>--- |

### Управление остальной частью робота

| Имя             | Описание                                                     | Параметры                                                    |
| --------------- | :----------------------------------------------------------- | :----------------------------------------------------------- |
| flag_command    | Изменить состояние флага (поднять его или опустить)          | int32 GOAL_RAISE=0<br>int32 GOAL_LOWER=1<br/><br>int32 goal<br>---<br>bool res<br>--- |
| move_base_to    | Доехать до определенной позиции                              | geometry_msgs/PoseStamped pos<br/>---<br/>bool res<br/>---   |
| set_power_state | Включить/выключить питание разных частей робота. Можно отдельно управлять манипулятором и базой | int32 STATE_POWER_ON=0<br/>int32 STATE_POWER_OFF=1<br/><br/>int32 base_state<br/>int32 manip_state<br/>---<br/>bool res |